----
title: 基础知识
----

### byte和bit

byte = 字节 1byte = 8bits

1字节=8比特

速度单位480mbps代表的是480兆比特/秒，它等于60兆字节/秒

平时所说的硬盘容量是8GB，这里的B指的是byte就是字节。

1KB = 1024bytes = 2^10bytes

1MB = 1024KB = 2^20bytes

常识： 与传输速度有关的b一般指的是bit，与容量有关的b一般指的是byte.

另外：usb2.0的传输速度 480mbps = 60MB/S的传输速度还只是理论值，它还要受到系统环境的制约，其实际的读写速度约在11~16mb/s。

Bit意为‘位’或者‘比特’是计算机运算的基础；Byte意为‘字节‘，是计算机文件大小的基本计算单位。

显示器的bit值只会影响到色彩过渡时候的平滑程度，与显示器本身的色域是没有多大关系的。

### Data URI Scheme优缺点

优点
* 减少资源请求链接数
* 当访问外部资源很麻烦或者受限的时候，可以很好的利用Data URI Scheme

缺点

* Data URL形式的图片不会被浏览器缓存，这意味着每次访问页面都会被下载一次，但是可以通过css文件的background-image样式规则使用Data URI Scheme，使其随css文件一同被浏览器缓存起来
* base64编码的体积是原数据的4/3，也就是说Data URL形式的图片会比二进制格式的图片体积大1/3
* 移动端性能比较低。


























